---
title: "แนะนำ Incredible Proof Machine (1)"
date: 2022-11-04T04:00:00+07:00
tags:
- Math
---
สำหรับผู้ที่สนใจคณิตศาสตร์และอยากฝึกการพิสูจน์โดยใช้หลักการทางตรรกศาสตร์แบบเคร่งครัด ผมอยากจะแนะนำให้ไปลองเล่น

[Incredible Proof Machine](https://incredible.pm/) ที่พัฒนาโดยคุณ Joachim Breitner

<!--more-->

Incredible Proof Machine เป็นระบบที่พัฒนามาให้เราแก้โจทย์การพิสูจน์ด้วยการต่อกล่อง (แนวเดียวกับที่เวลาเราเขียนโปรแกรมด้วยการต่อกล่องบน code.org)

ผมคิดว่าหนึ่งในวิธีการเรียนคณิตศาสตร์ที่ดีที่สุดก็คือการ "เข้าไปทำ" คณิตศาสตร์ และถ้าอยากลองพิสูจน์แบบเคร่งครัด เว็บนี้ก็เป็นจุดเริ่มต้นที่ดี ก่อนที่จะไปลองอะไรที่ก้าวหน้าขึ้น เช่น พวกเครื่องมือในการทำ formal proof / proof checker ต่าง ๆ ครับ

ผมอัดคลิปแนะนำเอาไว้ หวังว่าจะมีประโยชน์ครับ (อันนี้เป็นตอนแรกครับ ขออภัยที่อาจจะยาวไปนิดครับ) เชิญชมได้ด้านล่าง หรือทาง [YouTube](https://www.youtube.com/watch?v=SqTOhTiCSsU) นะครับ

{{< youtube SqTOhTiCSsU >}}
